# The Hard Metro (Сложное метро)

Дана карта метро. В ней указано между какими станциями ходят поезда и сколько времени занимает путь между этими станциями. Наконец, мы знаем, как часто поезд отправляется с начала каждой ветки. Для простоты будем считать, что в нулевую минуту по всем путям отправляются поезда.

Люди заходят в метро, чтобы как можно быстрее добраться с одной станции до другой. Помогите им. Постройте структуру, которая будет строить оптимальный маршрут. При запросе к ней указывается:

- Станция отправления;
- Станция прибытия;
- Минута, в которую человек спустился в метро;

Переходы внутри одной станции происходят мгновенно. Если человек прибыл на станцию ровно в ту минуту, в которую другой поезд - он успевает на него.

Дополнительно: реализуйте режим “хочу почитать в поездке”. В этом режиме при запросе к структуре надо указать путь, содержащий  минимум переходов. Но такой путь должен занимать не более чем в 1.5 раза больше времени, чем оптимальный.

## Решение

Решение использует алгоритм Дейкстры, использующее очередь с приоритетом, в основе которой в свою очередь лежит двоичная куча. Для каждой станции запоминаем:

- Линию
- Интервал движения поездов
- Время ожидания первого поезда с каждой из сторон
- Является ли она пересадочной

Помимо этого, важно учесть случай, когда пассажир находится не в поезде, что происходит, когда:

- Пассажир вошёл в метро только что
- Пассажир производит пересадку

Выбор станции однозначно определяет направление, и в зависимости от этого выбирается своё время ожидания первого поезда. Константность интервалов позволяет рассматривать остатки. Выбор оптимального пути происходит с учётом времени ожидания. Далее выводятся станции и время движения.

### Почему не A-Star?

В реальной жизни трассировка линий метро и, соответственно, время движения между станциями, может быть неоптимальной с точки зрения географических координат (например, Солнцевская линия метро Московского метрополитена), а эвристика зачастую имеет географическую привязку. Кроме того, если постоянно прибывать в первую минуту после отбытия поезда, то может накопиться время ожидания. Кроме того, для введения эвристики недостаточно данных, например, нет тех же географических координат.

## Что делать?

Программа собирается с помощью CMake версии не старше, чем 3.16. В одну и ту же папку со скомпилированной программой нужно добавить файлы:

- metro_map.csv (основная карта метро)
- metro_transfers.csv (информация о пересадочных станциях)

Эти файлы не должны содержать символов, отличных от символов, принятых в ASCII. Предусматриваются следующие гарантии:

- Станции, относящиеся к одной линии, идут строго по порядку и строго в одном блоке строк
- Интервал движения поездов на каждой линии является константным

 Предусмотрен консольный интерфейс на английском языке. Поочерёдно нужно ввести:

- Название станции отправления
- Линию станции отправления
- Название станции прибытия
- Линию станции отправления
- Минуту спуска в метро

Если хотя бы одной станции не существует, то оптимальное время считается равным 0 минутам. Если всё успешно, то выведутся станции, которые нужно проехать, чтобы добраться до конечной.